# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [la]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Title|1|False|Episodium 6 : Agon potionum

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Ei ! Iterum obdormivi aperta fenestra…
Pepper|2|True|… ac qualem ventum !
Pepper|3|False|… Et cur video Komonam per fenestram ?
Pepper|4|False|KOMONA !
Pepper|5|False|Agon potionum !
Pepper|6|True|Me… me casu obdormisse, credo !
Pepper|9|True|… At ?
Pepper|10|False|Ubi sum ?!?
Bird|12|False|x ?|nowhitespace
Bird|11|True|qua|nowhitespace
Pepper|7|False|*
Note|8|False|* Vide episodium 4 : Repentinum ingenium

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|!!!
Pepper|2|False|Carota ! Quam dulce quod recordatus es ut in agonem me ducas !
Pepper|3|False|Mi-ri-fi-ce !
Pepper|4|True|Recordatus es etiam ut capias potionem aliquam, atque vestes et galerum mea…
Pepper|5|False|… Videamus quam potionem ceperis…

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|QUID ?!!
Mayor of Komona|3|False|Ego praefectus urbis Komonae, denuntio agonem potionum inceptum !
Mayor of Komona|4|False|Urbs nostra valde laetatur se accipere nihil minus quam quattuor magas in hoc primo agone.
Mayor of Komona|5|True|Peto ut plaudatis
Mayor of Komona|6|False|magno cum strepitu :
Writing|2|False|Agon Potionum Komonalis

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|30|False|Clap
Mayor of Komona|1|True|Venientem e magna Unione Technologistarum, nos honestat accipere pulchram et ingeniosam
Mayor of Komona|3|True|… Nec obliviscamur puellae ingenuae, ipsius magae Komonalis,
Mayor of Komona|5|True|… Nostra tertia particeps venit e tractu cadentium lunarum,
Mayor of Komona|7|True|… Postremo, nostra ultima particeps, e Sciurifini silva veniens,
Mayor of Komona|2|False|Coriandrum !
Mayor of Komona|4|False|Croci !
Mayor of Komona|6|False|Shichimi !
Mayor of Komona|8|False|Piper !
Mayor of Komona|9|True|Incipiat agon !
Mayor of Komona|10|False|Victricem eligent plausus !
Mayor of Komona|11|False|Et primo, en demonstratio Coriandri.
Coriander|13|False|Dominae et Domini…
Coriander|14|True|… nolite jam timere mortem propter…
Coriander|15|True|… potionem meam ad
Coriander|16|False|ZOMBIFICANDUM !
Audience|17|True|Clap
Audience|18|True|Clap
Audience|19|True|Clap
Audience|20|True|Clap
Audience|21|True|Clap
Audience|22|True|Clap
Audience|23|True|Clap
Audience|24|True|Clap
Audience|25|True|Clap
Audience|26|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Audience|28|True|Clap
Audience|29|True|Clap

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|MIRIFICE !
Mayor of Komona|2|False|Coriandrum lacessat ipsam mortem hac cum potione per-mi-ra !
Audience|4|True|Clap
Audience|5|True|Clap
Audience|6|True|Clap
Audience|7|True|Clap
Audience|8|True|Clap
Audience|9|True|Clap
Audience|10|True|Clap
Audience|11|True|Clap
Audience|12|True|Clap
Audience|13|True|Clap
Audience|14|True|Clap
Audience|15|True|Clap
Audience|16|True|Clap
Audience|17|False|Clap
Saffron|19|True|Nam ecce
Saffron|18|False|… At quaeso, servate plausus vestros, Quirites Komonae !
Saffron|22|True|Potionem illam quam omnes sperabatis : quae commovebit vicinos omnes vestros…
Saffron|23|False|… eos faciet invidiosos !
Saffron|20|True|MEA
Saffron|26|False|URBANITATIS !
Saffron|25|True|… potionis
Saffron|24|True|… Hoc omne jam potestis, si utimini una gutta meae…
Audience|28|True|Clap
Audience|29|True|Clap
Audience|30|True|Clap
Audience|31|True|Clap
Audience|32|True|Clap
Audience|33|True|Clap
Audience|34|True|Clap
Audience|35|True|Clap
Audience|36|True|Clap
Audience|37|True|Clap
Audience|38|True|Clap
Audience|39|True|Clap
Audience|40|True|Clap
Audience|42|False|Clap
Audience|41|True|Clap
Mayor of Komona|44|False|Haec potio possit facere omnis Komona divis !
Mayor of Komona|43|True|Mirum ! Incredibile !
Audience|46|True|Clap
Audience|47|True|Clap
Audience|48|True|Clap
Audience|49|True|Clap
Audience|50|True|Clap
Audience|51|True|Clap
Audience|52|True|Clap
Audience|53|True|Clap
Audience|54|True|Clap
Audience|55|True|Clap
Audience|56|True|Clap
Audience|57|True|Clap
Audience|58|True|Clap
Audience|59|True|Clap
Audience|60|False|Clap
Audience|3|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Mayor of Komona|45|False|Plausus vestri neqeunt id manifestius affirmare : Coriandrum jam dimissa est.
Saffron|21|False|potio !

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|Nunc erit difficile ut Shichimi aemuletur demonstrationem illam !
Shichimi|4|True|NON !
Shichimi|5|True|Nequeo, nimis periculosum.
Shichimi|6|False|VENIAM PETO !
Mayor of Komona|3|False|Agedum, Shichimi, omnes sperant a te.
Mayor of Komona|7|False|Dominae et Domini, videtur Shichimi deserere…
Saffron|8|False|Da mi !
Saffron|9|False|… Desineque agere quasi es timida et corrumpere spectaculum.
Saffron|10|False|Omnes sciunt me jam in agone vicisse, quoquo agat potio tua…
Shichimi|11|False|!!!
Sound|12|False|B Z Z Z I IO O|nowhitespace
Shichimi|15|False|INGENTIS FERAE !
Shichimi|2|False|Ne… nesciebam me oportere demonstrare potionem.
Shichimi|13|True|CAVETE !!!
Shichimi|14|True|Haec est potio

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Bird|1|False|CHAC-CH ac-c a a a aa a c|nowhitespace
Sound|2|False|BAM!
Pepper|3|True|… hem, bene !
Pepper|5|False|… Potio mea vobis erit saltem ridicula, quia…
Pepper|4|False|Nunc ego sum actura ?
Mayor of Komona|6|True|Fuge, stulta !
Mayor of Komona|7|False|Agon desitus est ! … Serva te !

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|.… ut solet, omnes abeunt cum nostrum est tempus agendi.
Pepper|1|True|En ergo…
Pepper|4|True|Saltem, mihi advenit in mentem quid acturi simus de « potione » tua Carota…
Pepper|5|False|… componamus res ibi et redeamus !
Pepper|7|True|Tu
Pepper|8|False|Ingens-zombi-urbanus-aviculus !
Pepper|10|False|Tibi placeret probare ultimam potionem… ?
Pepper|11|False|… Nonne immo ?
Pepper|6|False|EHO !
Sound|9|False|C R AC !|nowhitespace

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Ita, lege pittacium…
Pepper|2|False|… Non diu dubitabo eo de in te fundendo nisi statim e Komona exis !
Mayor of Komona|3|True|Quia urbem nostram e clade aliqua servavit,
Mayor of Komona|4|False|denuntiamus Piperem victricem propter potionem suam… ??!!
Pepper|7|False|… Hem… Re vera, nulla vera potio est ; specimina sunt urinae catti mei a tempore quo nuper ad medicum visit !
Pepper|6|True|… Haha ! verumst …
Pepper|8|False|… Vobis non demonstro, ne… ?
Narrator|9|False|Episodium 6 : Agon potionum
Narrator|10|False|FINIS
Writing|5|False|50 000 Ko
Credits|11|False|Martiis 2015 - Designum et fabula : David Revoy, conversio in Latinum : Guillaume Lestringant

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|Piper&Carota gratis constat, omnno apertum fontis est ac juvatur maecenatu lectorum ; in hoc episodium, gratias ago illis 245 maecenatibus :
Credits|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Credits|3|False|Tu quoque, potes fieri maecenas Piperis&Carotae sequenti episodio :
Credits|7|False|Instrumenta : Hoc episodium omnino designatum est liberis programmatibus Krita in Linux Mint
Credits|6|False|Apertum fontis : omnia fontes, genera litterarum, imagines stratatae possunt discarricari in pagina interretiali.
Credits|5|False|Licentia : Creative Commons Attribution potes mutare, communicare, vendere, etc.
Credits|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
